---
title: "viết nhảm cuối năm"
date: 2017-12-20
tags: [write, think]
---

Những ngày cuối năm đang xìnhxịch đến. Nhanh thật! Ta thậmchí không ý-thức được rằng chỉ vài ngày nữa là tết mất rồi. Việc-fải-làm vẫn xếp xó. Trìnhdộ lườibiếng, xem ra càng ngày càng cảithiện.

Trướcjờ không hay bàyđặt kếhoạch cả năm. Nay làm thử.

Zĩnyen qwantrọng nhất vẫn là kiếm xèng. Không xèng, mọi kếhoạch vônghĩa.

Kếhoạch cho cả một năm tới là ji?

- Hiểu kế-toán cobản, cothe ghichep sổsach myself.
- Thànhthạo tính já sảnxuất, lĩnhvực in-ấn, jacông.
- Ghichép dầydủ thongtin vào các bảng dã lập trên airtable.
- Làm lại Unitas profile. Full PDF document & website.
- Dọc 1 sách/tháng, in English.
- Draft 1 tranh/tuần, vẽ 1 tranh/tháng
- Tìmhiểu thêm make money online. Dăngkí Paypal, Fiverr
- Thànhthạo zựng site bằng GatsbyJS.

Tạm thế dã.